【粉嶺哥爾夫球場】劉江華：建議適合續約私人體育會用地 2027年交市值三分一地價 諮詢半年

本港的私人遊樂場地契約政策，以往一直備受批評。外界質疑有私人體育會以優惠價獲批土地，卻只供少數人享用。民政事務局長劉江華今日宣布，建議適合續約的私人體育會在2027年繳交市價三分一的地價。政府會展開為期半年的諮詢。

劉江華指，全港有66幅私人遊樂場契約，因此需要較長時間作檢討。66幅契約當中，部分存在已經超過100年。近年亦有不少社福團體以此名義申請。他認為在保留契約的同時，社會亦有不同聲音，包括象徵式地價的做法是否公道等，以及要求開放予公眾使用。

他指今次的建議包括，要求適合續約的私人體育會繳交市價三分一的地價，並要求私人體育會對外開放的設施需要達30%、每個月開放給公眾的活動時數要達240小時。

記者會進行中，稍後有更詳細報道。

民主黨早前進行一項調查，發現約9成受訪者認為政府應將粉嶺哥爾夫球場改劃作建屋等其他用途。該黨尹兆堅日前在立法會大會上提問政府，會否於2020年收回粉嶺高球場。當時劉江華稱，該局於2014年開展的私人遊樂場契約檢討已接近完成，又引述香港哥爾夫球會的數據，指粉嶺高爾夫球場去年共舉行約12萬場的高球運動，當中非會員佔約5萬場，佔總使用量超過4成。